【習總西巡】搞扶貧騷被呼「總書記萬歲」 專家：告誡全黨準備捱苦

中美貿易戰膠着、香港反送中抗爭未了，國內外烽煙四起火燒眉毛之際，中共總書記習近平近日到西北甘肅，觀名勝、登長城、祭先烈、看馬場、參觀其父早年曾任校長的學校，聆聽民眾對他山呼「萬歲」，十分閒逸。官媒解讀習此行為「弘揚歷史、保護生態、催谷扶貧」等，竭力塗脂抹粉。有學者認為，習總此輪「西巡」與中國經濟下滑有關，要借此行告誡全黨準備「過苦日子」，要像當年紅軍西路軍那樣克服困難，浴火重生。

習近平今次西巡，新華社等官媒沒有如常等習離去才發消息，而是透過官方微博即日發佈。這是習上月31日神隱後首度有公開活動，也是中共北戴河「休假式會議」後首次公開露面。據報道，習總19日下午抵敦煌莫高窟，參觀這個有千年歷史的文化遺址，並召見敦煌研究院的專家學者，要求他們「把凝結着中華民族傳統文化的文物保護好管理好」，同時加強研究利用，「讓歷史說話，讓文物說話」。

前日是習此次行程的重點：早上他先登「天下第一雄關」、萬里長城西邊起點嘉峪關，新華社發佈的照片顯示，習憑欄遠眺，一副「君臨天下」之勢。隨後習總前往高台縣，瞻仰中共紅軍西路軍紀念碑和陣亡烈士公墓，並敬送花圈、參觀紀念館。西路軍早年是中共紅軍主力，因領導人張國濤與毛澤東意見不合，拉隊離開陝北西進，被國民黨軍圍堵，近3萬人幾乎全軍覆沒，僅剩千餘殘兵敗將逃回陝北，重歸毛領導。西路軍被視為中共「死而重生」的標誌。

習總離開高台縣城時，官媒指當地群眾「聞訊趕來，向總書記揮手歡呼」。現場流出的片段則顯示，有民眾高喊「習主席、習主席」，拚命擠過習總身旁便衣警衞與習握手；並激動地連聲高呼「總書記萬歲」，習總沒有回應，但笑眼咪咪，神情十分享受。有關片段引海外輿論嘩然，有媒體以「甘肅人民終於喊出來了」為題轉發，但「山呼萬歲」的短片，在內地社交媒體迅速被刪。
時事評論員劉銳紹對《蘋果》表示，習近平此次西巡甘肅，官方解讀為其「青山綠水」政綱、「不忘初衷艱苦奮鬥」以及「扶貧脫困工程」背書，其實背後目的就是要用其行程和肢體語言，告誡中共全黨和內地14億民眾，因中美貿易戰及國內經濟下跌，要做好「勒褲腰帶」過苦日子；同時要以西路軍為榜樣，做好「浴火重生」的準備。

劉銳紹認為，儘管官方一直聲稱中國經濟形勢「勢頭不錯」，上半年GDP增達6.3%，但官方公佈的數字卻顯示，今年上半年各地財政收入全面「見紅」，31個省市中30個省市出現赤字，僅有上海市有財政結餘。劉指中美貿易戰越打越激，中國對外出口大跌，大批企業停產，外企撤離，當局早前已警示，要全黨做好準備過苦日子，「習近平去甘肅，可從另一角度理解為對全黨再發警示」。

北京獨立記者高瑜則認為，習總上半年巡視5省市，包括北京、天津、河北、重慶及江西，此次西巡甘肅是下半場開始，雖然習這些巡訪意義不大，但中共領導人喜歡用這種方式保持形象：「外界可以看到，習近平是多麼忙碌、多麼勤政！」高瑜指今年以來內地天災人禍不斷，死傷慘重，但從不見習總往現場去一下，視若無聞，「中共這樣的領導人，怎麼面對人民？！」

時事評論員林和立則指，西北一向被視為中共發源地之一，習近平此行是強調「不忘初心」，以承繼中共前領導人毛澤東。習將扶貧視為任內政績之一，明年就是其欽定「2020年要消除絕對貧困」最後期限，而甘肅是中國數一數二窮省，脫貧迫在眉睫。此外，習此程表現輕鬆，或反映出習在北戴河縱然受黨內壓力，但權力未受威脅。
新浪微博/《蘋果》記者

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守，智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

824 機場復活，WE WANT YOU

習帝

習帝出巡

真·習帝

甘肅人得返4個月命
一路好走

萬歲爺

我都係咁諗

所以佢地先急住要打劫香港

浴火重生定焚身

浴火重生？
怕你渣都冇得剩咋

夠膽來香港嗎?

返回食樹皮年代，

去到2020年有皇帝睇，真係一百歲唔死都有新聞

過苦日子揸住法拉利過苦日子

九十九年成大錯
稱王只合在秦州

解體？

嚟過啦(好似係)

以前窮慣食樹皮緊係冇問題, 而家有錢咗會肯同你共患難? 上堂天堂嘅人點會肯同你落返地獄

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

巴打未來人

地獄鬼國,生同死都係地獄浴火
無分別

似因國自刎前夕……

係咪準備演習定嚟緊正式登基稱帝大典

五年前啦

無大台既民主運動應該有無大台既籌款平台

借位

2020年要消除絕對貧困
坦克碌豬

萬劫不復

食草啦撚樣

食樹皮

據報道，習總19日下午抵敦煌莫高窟，參觀這個有千年歷史的文化遺址，並召見敦煌研究院的專家學者，要求他們「把凝結着中華民族傳統文化的文物保護好管理好」，同時加強研究利用，「讓歷史說話，讓文物說話」。

熬餓既傳統，
甘肅人就黎變埋歷史文物

字都唔識多隻既總書記

明年就是其欽定「2020年要消除絕對貧困」最後期限，而甘肅是中國數一數二窮省，脫貧迫在眉睫。
低端人口送去新疆???????????

㩒錯負評⋯⋯
Btw 親眼見過佢喺香港 著住平反64

係咪要準備食樹皮食草啦

但官方公佈的數字卻顯示，今年上半年各地財政收入全面「見紅」，31個省市中30個省市出現赤字，僅有上海市有財政結餘

養埋全國十幾億人上海幾時獨立

同北韓冇分別！🇨🇳🇰🇵

啲藍絲成日第一個沖出黎喊愛國
家下大佬有難
仲唔係應該第一個沖出黎幫拖

諗起北京市政府清理低端人口
最後無哂下文

乜佢仲記得佢老豆咩 佢仲對得住佢老豆咩

諗起上海 深圳呢d大城市
倒貼咁貼錢比支那黨
真係幾撚慘

佢地解讀到咁多野嗰吓勁

捱苦，不過中国還是成最大贏家

高呼萬歲
等同皇帝待遇

準備屠甘肅增加冰鮮豬肉供應

Heil Hitler

8.23 19:00-21:00 香港人鏈

有巴打測到2024年共產黨末日

又係呢啲中國式on9解讀直接講唔得嘅

將所有低端人口趕出甘肅省，就成功脫貧啦

表面上意思係咁
其實背後目的就是要用其行程和肢體語言，告誡中共全黨和內地14億民眾，因中美貿易戰及國內經濟下跌，要做好「勒褲腰帶」過苦日子；同時要以西路軍為榜樣，做好「浴火重生」的準備。

實際想表達既意思可能係咁
西路軍早年是中共紅軍主力，因領導人張國濤與毛澤東意見不合，拉隊離開陝北西進，被國民黨軍圍堵，近3萬人幾乎全軍覆沒，僅剩千餘殘兵敗將逃回陝北，重歸毛領導

係叫啲人唔好同佢意見不合先係重點

係全人民捱窮食草 高層繼續大魚大肉

到底邊個放料俾國民黨?

以後微博有d咩post話無錢生活點點點
就send窮B段片比佢地睇

唔出奇, 一早用過呢招

屌鳩習敗敗啦
啲中國人傻撚咗呀？

多謝習近平

如果仲係肛交捧，胡撚濤 溫水煮蛀蛙式
香港會徹底玩完

蘋果可唔可以認真讀吓中共史
西路軍係因為路線不同畀毛澤東逼走架
唔係出走
紅軍四成人因為路線不同
就畀毛澤東送哂去西北畀馬家軍騎兵斬死
CLS

Push

已經消失晒

香港閱讀理解，

其實習大大真係只係想視察

31個省市中30個省市出現赤字

全國食草計劃 正式啟動

一句講晒 9月1 入機場

瑞士銀行：100個支那帳戶共有幾多兆資產？

你班傻閪咪捱餓囉

支那狗食狗都頂到幾年
未計食樹皮

參考天津大爆炸

秦城監獄第一監躉

咁搞笑，去最窮嘅省叫果度d人預備再勒緊d個褲頭，果班人仲要叫萬歲，係咪以為叫兩聲萬歲有錢派？點知人地係話佢地知準備定之後食泥都得啦

唔叫仲死呀

擺張支那留學加拿大既法拉利車隊相再叫雜種打土豪反田地

秦州區中國甘肅省

萬歲萬歲萬萬歲

「2020年要消除絕對貧困」甘肅人民

宜家呢個時勢邊柒有人想做佢個位
個位梗係穩
真係比你做到新主席
跪低就係賣國
唔跪就食雜種蘇州屎

點解係4個月?

打到支那豬變北韓

「要借此行告誡全黨準備「過苦日子」，要像當年紅軍西路軍那樣克服困難，浴火重生。」

要過苦日子的只有人民，黨員個個身纏萬貫有何懼？

降低貧窮線

要係2020之前消滅貧困人口，大陸d官為咗達成目的，有咩做唔出

點解係4個月

借post

前線以後噴漆
請噴英文！！

1. LIBERATE HK

2. STAND WITH HK

3. GIVE ME DEMOCRACY OR GIVE ME DEATH

4. CARRIE SOLD HK TO ChiNazi / XITLER

5. DEMOCRACY NOW

6. #EYE4HK

7. END POLICE BRUTALITY NOW

8. FIGHT FOR FREEDOM

9, HUMAN RIGHTS & HK
DEMOCRACY ACT

原來係咁

拎住牛餐肉去甘肅屌閪

捱苦捱餓萬歲！

㩒錯負評
一定長命過支那

ChiNazi

浴火重生係比鳳凰
唔係山雞

CHINAZI

老佛爺慈禧西狩，剪指甲，食粟米

權貴永遠都係權貴，點會同你食草，最多變到北韓咁，吸乾中產同基層，間唔中搵一兩個富豪開刀。權貴們生活一樣過得好好。